★[香港人!團結救自己!]-組織自己的口罩 分配Data Base

口罩調撥/分派，個個鄰近地區都做做，但香港政府呢？
參考：一罩難求？各地政府怎樣做
香港政府繼續與民為敵，沒有急市民所急，想市民所想。
全城都在瘋狂搶口罩、排幾個鐘隊、四圍打聽、個個網站去找。。。
這個政府有點兒太垃圾有點兒太無能，在口罩上仍在玩言語藝術：即將有XX個口罩到港，但即將是何時？又不派給市民！？
大家要自救！香港人！救自己！

要設法分配，我們一班朋友唸過度過，其實都未必好難，現嘗試設立一個資料庫：香港人自己的口罩分配Data base
目標：整理一做香港人的需口罩名單，會以計分方式按急緩調撥口罩，統一處理口罩的買賣/分發！希望人人有口罩！香港人！救自己！共同抗疫！
以Database計分統籌分派方法好處：
>避免囤積，有人有口罩，有人無口罩
>可反映各人的需要口罩的逼切性，也盡可能能每人也能分配
>避免人流聚集
>如有口罩的手足先放出口罩，日後有需要時優先取回購相關口罩數量
>如果調撥得好，一個人夠分到一星期量已很好

流程：
1. 有意買口罩於google form填表計分，暫定表格及計分方法如下(一切以簡單為原則)
買★[香港人!團結救自己!]-口罩 Data base (登記買口罩) :

2. 有貨的賣家，可於google form填表
賣☆[香港人!團結救自己!]-口罩 Data base (登記賣口罩) :

3. 我們會將相關數量(分數較高者)的電郵地址及身份證頭3個數字交給賣家
4. 由賣家自行統一發電郵給有關人士，最重要是要交待貨時間及地點
5. 買家憑電郵及身份證買貨

買★[香港人!團結救自己!]-口罩 Data base (登記買口罩) :

賣☆[香港人!團結救自己!]-口罩 Data base (登記賣口罩) :

有關想法應該未必好完善，但正值打杖故先草草擬出來比大家
歡迎大家集思廣益及如真正實行也需要手足協助，歡迎大家TG我們：

短期計劃：收集到一家數量的口罩買家暫定第1次會在收到1000個data base及有賣家時會開始分配買賣

#我們團隊早前自己訂左20盒(唔多但都想出小小力)，共1000個口罩，到貨後會pack成10個一份，以郵寄/定點分賣給100個人

#如果行得通，我們團隊嘗試將有關計分方法自動化
#如果招到足夠人手，我們可以代為分郵件通知、分小包、交收或寄出有關口罩
#香港人！救自己！

Push

簡短板：
香港人自己的口罩Data base
目標：整理一個香港人的需口罩名單，會以計分方式按急緩調撥口罩，統一處理口罩買賣/分發！希望人人有口罩！香港人！救自己！共同抗疫！
買★[香港人!團結救自己!]-口罩 Data base (登記買口罩) :

賣☆[香港人!團結救自己!]-口罩 Data base (登記賣/分發口罩) :
流程：
1. 有意買口罩，填表
2. 有貨的賣家，填表
3. 我們會將相關數量(分數較高者)的電郵地址及身份證頭3個數字交給賣家
4. 由賣家自行統一發電郵給相關人士
5. 買家憑電郵及身份證買貨
---------------------------------

我地朋友用左成晚去傾，唔知可以走幾遠。但希望能出份力，救救自己

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

推

6/10

7/10

8/10

9/10

夜晚出po好難推

實用行動po
推推推

叻，支持

10/10

一班好友發洩完不滿後想用行動救救每一個人！用左一晚時間去唸。。。知道以家係同時間競賽！大家香港人都辛苦了！

明天再推推，先訓。希望大家一齊集思廣益去解決口罩問題！香港人！救自己！

唔知咩嚟
推左先

推好有心

推 感謝巴打🙇🏻‍♂️

我有貨 但唔想比藍絲 你地會點解決？